%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fondo{celeste}
\section{Introducción}
\fondo{blanco}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
    \frametitle{Objetivos}
    \begin{block}{Objetivo Principal}
        Entrenar una red neuronal convolucional para detección de polinizadores en imágenes de flores y generación de una red planta-polinizador.
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Objetivos Específicos}
        \begin{itemize}
            \item Depurar conjunto de datos de imágenes de polinizadores.
            \item Seleccionar y entrenar modelo CNN.
            \item Reconstruir red de polinización a partir de detecciones.
            \item Evaluar resultados con métricas específicas.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
    \frametitle{Justificación}
    \begin{block}{Importancia de las redes planta-polinizador}
        \begin{itemize}
            \item Contar con las redes planta-polinizador es vital para la conservación de la biodiversidad.
            \item Insectos son los polinizadores más importantes (67\% de plantas con flores).
            \item Aporta información para mejorar la producción agrícola.
            \item 75\% de cultivos agrícolas dependen de la polinización animal.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
    \frametitle{Impacto en sostenibilidad, ético-social y de diversidad}
    \vspace*{-1cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Sostenibilidad:} ODS 15 (Vida de Ecosistemas Terrestres), promueve la sostenibilidad de los ecosistemas terrestres.
        \item \textbf{Ético-Social:} ODS 2 (Hambre Cero), promueve la seguridad alimentaria y la agricultura sostenible.
        \item \textbf{Diversidad:} ODS 10 (Reducción de las Desigualdades), promueve la igualdad mediante el uso de tecnologías.
    \end{itemize}
\end{frame}
    