%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fondo{celeste}
\section{Conclusiones y trabajo futuro}
\fondo{blanco}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones del Estudio}
\vspace*{-10mm}
\begin{itemize}
    \item Desarrollo exitoso de una red neuronal (YOLOv5).
    \item Capacidad notable de YOLOv5 para detectar y clasificar polinizadores, con algunas limitaciones.
    \item Uso de un tamaño mínimo de detección mejora la precisión del modelo.
    \item Validación cruzada del modelo YOLOv5 muestra robustez y capacidad de generalización.
\end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
    \frametitle{Resultados y Análisis de Redes}
    \vspace*{-10mm}
    \begin{itemize}
        \item Modelo EfficientNet con rendimiento no satisfactorio.
        \item Métricas indican reproducción fiel de la red planta-polinizador por el modelo.
        \item Diferencias mínimas entre redes real y estimada, sugiriendo fiabilidad del modelo para estimación de redes ecológicas.
    \end{itemize}
\end{frame}    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
    \frametitle{Recomendaciones para Trabajos Futuros}
    \vspace*{-5mm}
    \begin{itemize}
        \item Explorar nuevas técnicas y modelos para mejorar detección y clasificación de polinizadores.
        \item Ampliar base de datos con más variedades de polinizadores y plantas.
        \item Aplicar modelos en conservación de la biodiversidad y estudios de interacciones planta-polinizador.
        \item Desarrollar protocolos para la detección de imágenes y la construcción de redes planta-polinizador.
    \end{itemize}
    \end{frame}
    

